記者是要打的

2018年05月27日

記者是要打的

五月中旬，中共打手一再襲擊香港記者。香港鄭月娥政府口口聲聲都是「關注」事件。鄭月娥關注的，應是香港記者犯中共之禁，港人千萬不要誤會，以為她有膽關注中共妨礙新聞自由。

誰都知道，那些打手無非傀儡。至於牽線者是誰，去年四月無國界記者協會發表的新聞自由排名榜，有一則附注，說得很清楚：「中國國家主席習近平審查新聞之嚴，殘賊新聞自由之力，環球罕有其匹。彼鼓吹之政策，
旨在全盤控制新聞報道，並開創由中國左右之國際傳播體系（The planet's leading censor and press freedom predator, Chinese president Xi Jinping, is the instigator of policies aimed at complete hegemony over news coverage and the creation of an international media order heavily influenced by China）。

對鄭月娥來說，中共公安毆打香港記者，就如中共將加強與香港科研合作，同樣值得關注。借用她一句話：「這些政策盛載着國家主席習近平對全體港人的重視和愛護。」

從前，我國君主對記者的直筆，多少有點顧忌。唐朝穆宗年間，朝廷聽取度支使張平叔主意，下令徵收民間多年前拖欠的稅款。當時正值大旱，江州刺史李渤就上書為民請命，
並說史官將記下殘民之政：「臣當州（本州）管田二千一百九十七頃，今已旱死一千九百頃有餘。若更勒徇（曲從）度支使所為，必懼史官書陛下於大旱中徵三十六年前逋懸（所欠稅款）。

臣不忍鞭笞黎庶，特乞放臣歸田。」穆宗見所言有理，就下詔蠲免逋負（《舊唐書》卷一一八）。今天，中國那裏還有李渤這樣的地方官，不惜棄俸祿，抗帝命，以保其民。我們只見鄭月娥之流，不斷以小民膏血上貢，建設什麼大灣區、高速鐵路等等。

而他們當然也無懼記者直筆。記者不隱惡，不虛美，重則判處入獄，輕則吃拳頭或炒魷魚。據香港記者協會調查，香港記者的一大顧慮，就是直筆記事，飯碗恐不能保。中國共產黨治術遠勝舊中國歷代皇朝，這又是一例。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
「臘髮會」議員低級錯誤 (李碧華)

下一則
下一則
玩邊科！ (尊子)